%@metapost:polynesie1999.mp
%@Titre: Polynésie -- 1999
\par\compo{1}{polynesie1999}{1}{$ABC$ est un triangle rectangle en $B$
tel que $AB=4$~cm et $\widehat{BAC}=60$\degres. La figure n'est pas
réalisée en vraie grandeur.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que $AC=8$~cm.
\item $F$ est le point de la demi-droite $[AC)$ tel que $AF=11$~cm. $D$
est le point de la demi-droite $[AB)$ tel que $AD=5,5$~cm.\par Démontrer
que les droites $(BC)$ et $(DF)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}